# Что такое политика (policy)

Политики - набор правил, которые могут относиться сразу к многим индикаторам. У каждого индикатора есть политика, свойства которой он использует. Если изменить какие-то настройки в политике, эти изменения коснутся всех индикаторов, которые ее используют. Политики настраиваются на странице настроек проекта. 

# Свойства политики

**Policy** - Имя политики. 

**Period** - Период (в секундах). Для активных индикаторов, проверка будет выполнятся каждые period секунд. Для пассивных индикаторов - статус индикатора будет сброшен в ERR если не поступит обновление статуса по сети за время period + patience.

**Patience** - Дополнительное время ожидания (в секундах) для пассивных индикаторов перед сбросом статуса в ERR. Например, если period=3600 (1 час) и patience=1200 (20 минут), при этом с клиента уходят оповещения раз в час, то 20 минут - достаточный запас времени, на случай если следующее обновление почему-то задержится на несколько секунд.

**Wipe** - Время полной неактивности (например, на него не поступали никаких обновления), через которое индикатор может быть удален. На данный момент эта опция не используется, индикаторы не удаляются.

**Secret** - Секрет (пароль) который должен передать клиент, чтобы сервер обработал его запрос (обновил состояние индикатора или создал новый индикатор). В целях безопасности, очень рекомендуется его использовать.

**Retry schedule** - Расписание перепроверок (для перехода OK > ERR). По умолчанию оно равно "30s 10min". Если расписание существует (не пустая строка), то для перехода индикатора в новое состояние требуется несколько перепроверок, каждая следующая планируется через указанное в расписании время. Переход состоится только если все проверки показали новый статус. 

**Recovery retry schedule** - Расписание перепроверок (для перехода ERR > OK). 

**Autocreate** - Автоматическое создание индикаторов. Если приходит обновление для индикатора, которого нет - он создается на основании данных (тип проверки, аргументы), которые переданы в обновлении.

**Accept updates over HTTP** - Принимать обновления через HTTP/HTTPS (основной канал, его использует okerrclient). Если отключить - обновления по HTTP/HTTPS будут проигнорированы.

**Accept updates over SMTP** - Аналогично для SMTP.

**Подсети** - Список подсетей из которых можно принимать обновления. По умолчанию: 0.0.0.0/0, то есть, с любого адреса. В этом случае безопасность реализуется только через использование Secret.




